中方安排睇抗疫展 世衞淪外宣

節錄

中方安排睇抗疫展 世衞淪外宣

■世衞專家昨被安排參觀抗疫成就展。

世界衞生組織（WHO）專家小組。。。。。。。。

由10名世界頂尖級專家組。。。。。。。。

過去兩天，調查小組分別到診治武肺早期病人的湖北省中西醫結合醫院及金銀潭醫院考察。世衞緊急項目執行主任瑞安表示，調查小組武漢行程非常緊湊，不過昨天探訪金銀潭醫院後，中方安排調查小組參觀「武漢抗疫成就展」，法新社報道，該展覽去年10月設立，旨在宣傳中共衞生部門在疫情初期「出色應急響應」，着重突出中共在抗擊史無前例疫情中的領導作用。

封數百難屬微信群

調查小組抵達武漢之際，有數百名武漢肺炎受害人及家屬的微信群幾天前突然被封。武漢巿民張海的父親死於武漢肺炎，他認為有關部門擔心家屬與調查小組私下聯絡，因此突然封鎖微信群。張海表明希望與調查小組見面，認為小組不應只聽中國一面之詞，他認為如果調查小組不敢會見受害者家屬，「他們的武漢之行就是一種作秀（表演）」。

德國之聲/法國國際廣播電台